德法承諾政治及財政支援世衛 譚德塞稱正獲所需支持

譚德塞在日內瓦的記者會上表示，組織正在獲得所需的財政和政治支持。（路透社）

法國和德國表示，會在政治和財政上支援世界衛生組織，抗擊新型冠狀病毒疫情。世衛總幹事譚德塞表示，組織正在獲得所需的支持。

美國是世衛最大的捐助國，2019年捐款超過4億美元，佔組織預算的約15%，但總統特朗普不滿世衛應對新型肺炎疫情的表現，上月揚言中斷與世衛的關係。

德國衛生部長表示，國際社會現時需要一個比以往任何時候都要強大、透明和負責任的世衛組織，今年將向世衛撥款5億歐元捐助，是有記錄以來最多。法國則表示，將向世衛在里昂的一個研究中心撥款9000萬歐元，並會另外再捐贈5000萬歐元。

屌你老母臭閪

法德收皮啦屌你老母